戴啟思：基本法104條不僅適用於立法會議員，更重要是包括司法人員

【Now新聞台】大律師公會主席戴啟思指，特區政府褫奪四名議員資格，過程中無讓他們辯解，有違法治原則。他又憂慮，法官的任免機制日後亦有機會受影響。基本法委員會委員陳弘毅表示，人大決定具法律效力，今次決定並無額外賦權政府裁決或褫奪議員資格。

全國人大常委會就立法會議員的資格作出決定，政府隨即宣布取消四名民主派議員資格。

大律師公會主席戴啟思指，本地法院無權推翻人大決定，但認為今次決定未有成為具體法律條文；而過程中，政府無給予四人辯解機會，有違法治公平公義原則。

戴啟思：「我們不是關注人大常委會權力，而是關注其影響。由行政長官執行，由行政長官點名四人（喪失資格）即時褫奪其資格。我們很難理解是怎樣的法律，是甚麼法律賦權予行政長官。」

他又憂慮日後任免法官的程序會受影響。

戴啟思：「基本法104條不僅適用於立法會議員，包括其他宣誓人，如主要官員，更重要是包括司法人員，是複雜而漫長過程。如你要按照基本法罷免法官，我們不願看到機制被繞過。」

基本法委員會委員陳弘毅指，立法會續任一年，同樣是人大常委會的決定，亦都毋須經本地立法實施，強調人大決定具法律效力。

陳弘毅：「這個人大決定根據中國法律制度，有立法的地位及效力。至於今次亦非賦予特首或政府額外權力去撤銷議員資格，只是確認原有的法律渠道，用以決定某議員是否擁護基本法及效忠特區。」

他指，以選舉主任的決定為取消議員資格依據，是立法會延任產生的特殊情況，認為日後會依照基本法、港區國安法或宣誓及聲明條例處理議員資格。

法律界離地得好緊要
驚燒到自己嗰疊先喺喉嚨發出蚊滋咁細聲

條友仲未訓醒

兩面吹風吹民主派用法律還公義,但人大決定可以反對?

Albert Chen 仲要喺kongu教緊Constitutional Law 仲同學生講要相信人大會self restraint

條友不嬲共狗嚟

係

人大會self restraint
香港唔駛再有律師啦

不如掉轉問有咩嘢係人大冇權力做？

So what!

都變得無得返轉頭，一係留低認命，一係離開
留低嘅就無謂搞咁多嘢，個香港已無得救

拉習大大落台

法律界啲人係咪仲覺得對住中共玩法律條文丶咬文嚼字係有用？

而家人大話可以中野共官員合法強姦香港市民應該都得

推

佢地覺得支共唔會點點點
信支共 唔怕

公平公義

問下陳弘毅如果人大立法設立gas chamber 屠殺700萬香港人係唔係都合法？